Поясніть своїми словами, як ви розумієте поняття асинхронності у Javascript

Асинхроність в Javascript - це можливість здійснення деяких задач у фоновому режимі (без блокування роботи користувача з сайтом). Розбитя великих задач на маленьки і можливість вклинитись в стек виконання задач за подыэюымытуэ асинхронний код.